呂智恆阻清理連儂牆案 裁判官陳炳宙怒屌律政司食環署「濫用司法程序，令司法蒙上污點」

食環署工人去年11月在粉嶺港鐵站對出的天橋清理，社工呂智恆被指阻礙一名食環署督察清理，今（24日）在粉嶺裁判法院被裁定一項阻礙公職人員執行公務罪不成立，兼得訟費。裁判官陳炳宙表示，事主當時身穿便服，沒有出示委任證，是故意隱瞞公職人員身分，令被告進入圈套，批評控方依賴不光彩的證據將被告定罪，「濫用司法程序，令司法蒙上污點」。

呂智恆（38歲）原被控於去年11月23日在粉嶺港鐵站的天橋上，阻礙食環署一級督察麥慶安執行公務。

陳官裁決指出，麥慶安作供時聲稱已交代身分及行動詳情，但片段顯示被告多次追問麥慶安的身分，麥慶安拒絕作答，一直走來走去迴避被告，認為其作供不可信。

陳官稱，麥慶安當時身穿便服，必須表明身分及出示委任證，但他沒有這樣做，顯然是故意隱瞞公職人員的身分，誤導被告他只是食環署的外判人員。陳官認為，這種誤解已成為被告的合理抗辯理由，加上案發時清理行動仍未開始，被告的行為不構成阻礙，裁定他罪名不成立。

陳官批評，麥慶安的行為嚴重不恰當，但控方卻依賴其證供，做法有違公義，直斥控方「依賴啲咁唔光彩嘅證據將被告定罪，是濫用司法程序，令司法蒙上污點」。辯方申請訟費，遭控方反對，但陳官認為控方是次起訴的決定不合理，最終批出訟費。

連陳炳宙都頂佢地唔順

做得公務員都係狗黎架啦

無錯
加入共產黨唔通係黃咩

告返控方啦屌佢老母

屌你食環狗當自己警狗
使唔使比枝鎗你陀呀

成件事好佢既公道講句，睇evidence睇得好重但真係入到罪就釘官

班狗就係搏無片死無對證 老屈到搏大霧
呢啲上年黎講真係冰山一角

佢大獲 真野拎出來講

三萬黑警做野未

叫食環同律政司自己嘔返訟費啦，又係納稅人埋單

黑警成日都係咁架啦
不過佢有槍
又有恐怖組織後台
所以先無事

佢最近畀曱甴玩過？

上訴到坐監為止

又鬥黃
遲D逼走曬d韭菜黃轉藍睇你點革命

推

公務員已經唔係黃 何來鬥？

陳官稱，麥慶安當時身穿便服，必須表明身分及出示委任證，但他沒有這樣做，顯然是故意隱瞞公職人員的身分，誤導被告他只是食環署的外判人員。
但警察就可以咁

便服食環狗仲賤過狗, 真係好撚慘仲要上庭比官鬧, 番去一定比同事笑
遲D港共應該將班打輸官司D狗賠對方訟費
要響佢地份狗糧扣番就真
唔係點留番公帑去填海比支共回血呀

我正式宣布，建制內鬥正式啟動

唔知呀 唔想知呀 總之係唔係都係自己友
同兩黨共識天下圍堵差唔多

律政屍：
無成本既野，點解唔玩？